化學博士: 點解最近D催淚彈咁多煙同咁高温？長文慢慢睇

【點解最近D催淚彈咁多煙同咁高温？長文慢慢睇】

我唔係化武專家，只希望我嘅化學可以解釋到你嘅疑問！希望唔會講多咗敏感嘢，亦唔會太詳細。知道多D嘅朋友你可以留言，唔駛我講，以免我被人 ban。

催淚彈一般由 (1)彈身(有鋼)，(2)彈葯(如發射用，正常炸葯)同雷管，(3)催淚劑固體【主要係CS】，(4)發熱材料【以令催淚劑氣化分散】

各國嘅(1)(2)(3)都係相同，主要分別係(4)。

(3)【CS，O-Chlorobenzalmalononitrile】係固體，約100℃熔，300℃氣化，所以受熱會變成蒸氣，遇冷空氣變返微塵粒，被風吹到你眼、鼻、口，你就賴嘢。【由於CS >400℃ 就會分解(咁就冇乜催淚作用，而分解產物有冇害就冇人知)】，而越高温，分解出嚟嘅嘢就越多，其中已知嘅有 HCl氣體(可導致肺積水)，HCN氣體 (山埃氣)，二惡英 dioxin (超級致癌物)。【基於呢個原因，各國都希望將發熱温度低過 450℃！】

(4) 主要由(A)氧化劑(oxidizing agent)同 (B)還原劑(reducing agent)組成。

(A)氧化劑各國大致相同： KNO3 及 KClO3 受熱分解出氧氣，而KClO3 更出埋 KCl 白煙
(B)還原劑【外國】：碳粉，矽粉 Si，糖，火棉 nitrocellulose，燃燒後可達温度最高1500℃，一般<1000℃，產品有 CO2， H2O，SiO2(白烟)

(B)還原劑【中國，伊朗】：鎂粉，鋁粉，火棉，燃燒後可達温度最高3300℃，一般<2000℃，產品有 CO2， H2O，MgO(白烟)，Al2O3(白烟)

由於中國貨產生 MgO 同 Al2O3 比外國貨SiO2 濃，重及大粒，所以中國貨D煙好白，而外國D煙 SiO2 細微，經光學現象 scattering 產生微藍色。

由於外國貨温度低，用水一淋立即收皮。而中國貨温度高好多，用水淋分分鐘水同鎂/鋁生成氫氣(爆得！)，好危險。用手摸一定燒傷，打中人就著火！更可以熔馬路上嘅蠟青！

而由於中國貨CS有高温分解問題，彈内嘅 CS 比外國多好多，分解出嚟嘅有毒嘢如HCl氣體，HCN氣體，二惡英亦比外國多好多。更加大鑊嘅係好多高温度CS分解產物冇人硏究過對人體短期及長遠有乜害！

【所以用中國催淚彈可以解決到嘅唔係政治問題，而係解決市民，必須立即停用！】

甴近平

推 俾梗多手足知道

推

比記者睇到，質問黑警！

幫你推
曱甴王甴近平

篇文 K Kwong 寫嘅

真係痴撚線....
化學武器對付平民... 真係Nazi...

刺眼好撚多

Push
跟撚本亂放就係想殺人
仲要特登向人群掉

根本就係敍利亞2.0

yes
不過標題唔寫k kwong寫化學博士，廢時好似擺佢上抬....

。

習近平 甴近平

技術文
推

推比滅火隊睇

所以唔可以用水淋熄？

有用PO

用液態氮淋熄得唔得？

K Kwong

殺人政權

專業POST
推俾所有人知
隨時全民出街都要戴定防具 提防中毒...

曱甴王甴近平

吹番俾啲狗索啲tg

今日now時事全方位都有提過相關問題

各位都可以睇睇

香港警察使用化武 各方強烈譴責並要求警方停止使用

咁姐係而家滅火都唔得

要比所有人都知！

push

化武殺人

幫你推
甴近平

由於中國貨產生 MgO 同 Al2O3 比外國貨SiO2 濃，重及大粒，所以中國貨D煙好白，而外國D煙 SiO2 細微，經光學現象 scattering 產生微藍色。

係咪即係之前話直升機撒粉係流料？

皮膚同氣管本身有事既手足要特別小心
支那Tg毒到咁
好驚大家掂到會有更嚴重後遺症

psuh

咁可以點滅煙?

殺人啊

推
滅火隊唔好再衝埋去救火 啲火好撚毒

tui

啲毅進仔識撚咩，佢以為中共俾啲好野佢，
叫佢用就用，中共話之你死，
射嗰個又唔係黨高層啲仔女，
嗰啲一早去晒外國揸林寶，飲紅酒，屌鬼妹，
等啲毅進仔同街坊日吸夜吸，
死清光就搵新移民嚟大換血，
啲毅進仔重以為鎮壓到就會前途光明，
生cancer就有你份，到時死返大灣區做炮灰啦

Push

多謝化學師

K仔

你覺得中共會理你？

甴近平

仆街平

其實一直覺得係高位放哨為主
粉佢唔解釋係想製造白色恐怖

咁支那tg點滅

K Kwong
另外中醫李家麟意見：

為甚麼稱為『權宜』呢？
－－因為社區劇毒舖天蓋地，而政府中無論負責放毒的警隊、還是『本應』負責保障市民健康的衛生署及政府代驗所，均並未對幾個月以來任何一種廣泛漫延社區的有毒物質作出任作驗證和交代，更在市民大量中毒反應實例下謊稱並無毒性。既然我們無法確定是何種物質，只能根據幾個月的經驗提供一些『權宜』的處理，作為醫護專業暫時能做到的也盡量做。

我們估計有甚麼物質呢？
－－山埃（已有不少訊息指出現場檢測到高濃度山埃）、CS gas（2-chlorobenzalmalononitrile及其各種可能的溶劑）、最近聽說可能有CN gas（Phenacyl chloride及其各種可能的溶劑）

關於最嚴重的中毒個案，我接觸到的都與山埃中毒症狀高度脗合。

＊＊＊嚴重個案（即出現整體影響生命功能的症狀如呼吸困難、意識模糊／昏迷、異常心跳、嚴重出血等）請即求醫，生命可貴。

其他『次緊急』情況按暫時經驗建議可作如下處理：
1．先遠離毒源，確認是否有上述嚴重中毒的生命危險，若有懷疑不要冒險立即向醫護專業求援；

2．水洗。先大量水沖洗受影響部位、尤其必須洗鼻把毒粉沖走，即以鼻吸清水至鼻咽間感到刺激難忍便噴出，來回6－8次）；

3．眼睛刺激可以全脂鮮奶沖洗，必須新鮮於雪櫃中取出即用，我們已多次證明效果良好。

4．皮膚刺激可用冷壓芝麻油或椰子油或橄欖油，與蘆薈啫喱（藥房或化裝品店多有售），1份油加1份啫喱，放進乾淨樽中大力搖勻，到浴室在受刺激部位塗抹搓揉2－3分鐘，以求把有毒物質溶解，然後清水沖洗乾淨。

5．氣管刺激、咳、甚至損傷咳血／痰中見血，都必要先洗鼻，確保鼻咽毒粉清除。然後我們有驗證過效果的方法有：
－－羅漢果水
－－室溫水溶解真蜂蜜加檸檬汁（全程不加熱）
－－近期推介：蔗汁
－－有醫師提供效驗：白蘿蔔蜜，白蘿蔔切片用蜂蜜浸一晚，用浸過蘿蔔的蜜糖沖水喝

6．腸胃症狀、肚痛／屙（無血）
－－烏梅水（烏梅煲水加冰糖，1升水用2－3粒烏梅便可）
－－微辣薑水加麥芽糖或葡萄糖
－－若見腸胃出血（便血嘔血），腸道黏膜受損較重，請盡快求醫。

7．經期異常（黑血、劇痛、閉經）
－－請求醫保平安
－－月見草油補充劑可能有效

8．最近不知是因各種毒物成份變化還是大家吸入太多，吸入後嚴重虛弱的情況相當常見，暫時效果最好的是：
－－葡萄糖水
－－好人參水
－－沉香水（正常人應該找不到吧…如有朋友有純沉香／真沉香精油可分享贊助就好了，沉香泡水和純沉香精油加水喝、或人參水加沉香都很有效…但難得也超貴…）

9．防治山埃毒，有機會吸入毒氣前或實在吸入毒氣後，服食維他命B12家族中的hydroxocobalamin（找找網購，有的。），那個hydroxo的部分可把身體內的cyan換去，變成可吸收而無毒的Vit. B12。

10．有疑惑，來訊問；有個案，請pm；

11．有憤怒呢？對準政權暴力、對準食衛局真正『黑護』陳肇始、衛生署真正『黑醫』陳漢儀和一眾黑警、黑官、黑黨黑國。

以上。

#大家都知我從來唔講偏方食療湯水
#破例
#因為壞人壞事壞了整個人間
#大家斟酌用
#有問題請提出
#我會集合盡量回應大家
#同行到底

共建黃色經濟圈
由抵制狗源開始

離開範圍會唔會好啲

有少少唔明,即係其實高溫下催淚效果會低左,因為多左分解,所以為左催淚效果,大陸野其實加重左化學物劑量,所以催淚效果有,其他有毒物份量都會多左好多?

721 831 101

勁恐怖

我個無腦老母重話會遊繩落黎拉人

DKLM 甴近平

推爆佢

有手足吸大多成日肚痛
啲m 仲要黑色
真係好毒

推，講左係化武，DLLM

習曱甴

呢排啲煙好似真係大煙左
睇live

化學巴

唔好再理何妖

之前有巴打講過用泥滅TG，呢個得唔得?

佢話可能有Mg, Al
即係話應該當metal fire (Class D?) 處理
應該用乾粉劑滅火筒救熄?

解決市民正正是暴政暴樂見的。

香港警甴

好撚危險

推!!!!!!!!!!!!!!!

咁即係而家射出嚟嗰啲催淚彈如果用水淋嘅話會好危險?

我都想知

滅煙小隊真係唔好成日出動
好危險

曱近平
習曱甴

啱，外國嘢低溫啲，分解慢啲，所以少劑量，催淚效果仍然達標

支那嘢高溫啲，反解快，所以要高劑量去compensate返，以達到同一標準嘅催淚效果，但同時因為高劑量，自然分解出來的毒物就多咗好多

之前有推論
螢光粉可能係用於擾亂法證搜尋太子站的血跡

15:30開始聽

習近平 甴近平 曱甴王 曱甴平

CS >400℃ 就會分解, 冇乜催淚作用 ?!
咁大陸製嘅催淚彈唔可以叫催淚彈
係毒氣彈, 吸咗令人身體不適

推呢d都咪撚再推何大律師場戲啦唔該！

支那反人類武器 殺人政權 想毒殺香港人

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 香港警甴

k kwong

國際組織神隱完未

omg

唔係煙咁單純
係Dioxin

邊撚度周街搵到液態氮

的確我都覺得係咁
見過兩者分別就知

如果用街邊就手既野,花糟入面既泥已經係最好選擇

2 Al (s) + 6 H2O (l) → 2 Al(OH)3 (s) + 3 H2 (g)
Mg + 2 H2O → H2 + Mg(OH)2
(有錯請屌)

你可以見到加水會釋出 hydrogen，所以會爆炸，好勁個隻，仲要Al 同 Mg係粉狀，reaction會超快

所以水係危險，應該用乾粉滅火筒之類(唔肯定)

滅煙隊要睇，唔好用同一個方法去做，隨時受傷

曱甴平

完全違返人權法

濕泥會唔唔會好啲?

推！

土共撚有人權咩

泥有水份，會爆炸

推到比滅火隊見到!

滅火🧯呢？
滅火沙呢？

咁有無正確方法?

手動backup推

咁樣同以前係敍利亞既化學武器有咩分別？
不過咁搞法唔係連狗都會奶野咩
我地個豬嘴頂唔頂到化武級催淚彈

滅火粉沒呢?

高級狗當然唔會同低級狗講呢個事實啦

如果係open area
會唔會只係著火, 而唔係爆炸

i mean H2 會即出即著, 唔會同時積聚過多造成爆炸

［銅鑼灣sogo見] 香港人出街就非法集結 蝗去感謝祭掃貨就唔係？

我唔係專家，但照邏輯諗，應該當metal fire處理，即係用dry powder滅火 (唔係dry chemical 或者常見嘅CO2！！！)
問題係香港應該少有....油站實有i think

其實同中東差唔多
佢唔可以實彈放題因為想保住個關稅區
所以想用哩啲特製既tg黎代替實彈殺人

放完tg兩日後條街都仲有殘留物個鼻好唔舒

咁以後消防員要點滅煙？

no, 你要留意係加水先會有hydrogen
你淋水個陣，hydrogen就會因為淋落嘅水而trap咗係都，然後好快會爆

Kwong sir

睇#208
我諗油站啲滅火沙可能得(因為係dry powder??)，但千萬唔好用dry chemical/常見CO2，會助燃

乾粉滅火筒

咁我地啲3M豬嘴頂唔頂到你講啲有毒物.....

唔識chem添
咁搞法滅煙小隊咪要揹定個乾粉滅火筒出嚟先得

試下金拱門紙杯反cup

彈葯？
罰抄藥100次

HCl氣體(可導致肺積水)，HCN氣體 (山埃氣)，二惡英 dioxin (超級致癌物)。

TUI

你去fb 同k kwong 講

k kwong
當年小弟a level chem 都係靠你

睇返個濾罐有無寫....? 我無經驗

屌你老味!!!!!!!!!!!!!!!!

pushhhhhhh

？

睇完先見到你係copy出嚟
btw仲有白煙

K kwong

推到俾記者見到 拎俾專家做報告

k kwong

對唔住當年細過唔識世界
個個都話你筆記好所以走左走影印
但冇真係補過你

p

ppp

推

btw 彈藥

滅火沙同沙灘嗰啲有無分別?

內文唔係話用水有機會會爆炸？

沙灘嗰啲沙唔係純沙....勁多雜質

DRY POWDER滅火筒示範

手足 唔可以 再徒手減煙。。。

好危險！

KKwong 全家都係深黃！當年無跟錯佢

屌
美國解除制裁
入返美國貨
要抗議用國貨摧淚彈

中國TG唔係用來驅散群眾，係想殺人

"PLEASE SHOOT us with US TG"

正確啲諗，係咪j應該爭取完全唔用TG

習曱甴

好毒

嗰時邊條仆街叫英美唔好供催淚彈比黑警？最近又有柒頭叫外國停供水砲車比香港，到時又係國產嘢，分分鐘一砲穿心。大家停止呼籲外國停供黑警用品啦，除非該用品是用在黑警身上啦。

Pish

階段性爭取

同埋國際輿論會都幾好笑

諗多唔好諗啦。班黑警到時就下下橡鳩彈，布袋彈實彈。j 都應該j 黑警全家福啦

有無得攪個反中國TG 遊行，和勇都戴豬咀

外國TG 都話一年都唔散，中國ge 話真係要日日戴豬咀先得

敍利亞用既化武
係organophosphate
會直接致死 係想殺死你
Acetylcholinesterase inhibitor
好lipid soluble 會透過skin absorption
沙林(sarin) vx ......

同tear gas唔同
但tear gas係高溫產生出嚟既
Products 先係問題 HCL HCN dioxin
Tear gas 既long term effects
無咩人做過研究
不過我唔知佢睇邊篇文寫出dioxin
Dioxin lipophilic 極容易bioaccumulate
亦都極毒
Details google search “ orange agent”

檢驗HCN /Dioxin
而又證明佢出嚟既分量超出安全標準
係一個極有說服力 禁止再放中國制TG
因為中國制TG 會有較高燃燒溫度
較多CS會被分解

利申： PhD chem student
唔好屌我又中又英
唔岩睇就行開
有唔明我幫手解答

但政府就係想要出聲反抗既人都"安靜"落黎囉...

kkwong

推
生化武器

仆街點twit出去

推，必須要知

唔知佢地知道會搞到手性無能會有咩反應

想上熱門？

佢話催淚劑固體【主要係CS】，應該仲有其他嘢，所以有dioxin?

黑警撚會理市民死活咩

靠高溫加速揮發，可以降溫，
冷水，蘇打粉加水，直接淋濕。
強國貨高溫，如要挪起，需要燒焊手套。

香港已經就黎比班黑警搞到唔住得人

你係咪要申請返張白卡，同啲狗一樣？

屌你老母追post 啦放毒料，咪話撚咗用水可能會爆炸

佢筆記有寫如果你無補佢但用過佢筆記
捐錢去教會再寄返張收據俾佢（現代教育）就得

所以發夢硬食左4粒 眼都冇洗過。。。 以前好快收皮

CS可用鹼性中和、分解
鹼水相信比水有效

等化學撚答

撞咩都有機會爆，係因為佢本身有問題嘛
風險、機會率存在，唔等於一定爆嘛

K Kwong細個唔讀書 靠你chem先合格

請停止使用中國制催淚彈

起底 -> 五毛 -> BLOCK
Show Blocked User - 南莊加寶

曱甴

PUSH

白卡？

唔清楚
有幾個機會
1.佢整tear gas 既殘餘物
（dioxin) 可以係solvent
2.亦都可以係高溫燃燒過程出
你燒d chlorinated 既organic molecules
好多時都會出 dioxin
但係咪真係出 要睇研究先知

記者

呢啲嘢 要掉入藍店狗宿舍同popo 佢包幾實到入皮膚

回敬返佢哋

曱甴王 甴近平 甴大大 習近平

Dioxin 係咪無得可以用儀器即時detect？一定要送lab?
豬嘴啲filter應該filter唔到？

真係唔好
滅煙嗰班多得你唔少
九里遠跑過嚟, 一手比你掉走咗
你掉過去, 佢地唔會驚, 人地用緊軍用豬咀

應該係
高溫高質量高dioxin.

如果豬咀係得嘅 洗有防護衣物咩

我知加水先有
我指粒彈trap唔到好多
應該唔會爆？

可唔可以告上法庭

我想講 dioxin 喺空氣跟住黏附喺唔同物料係好危險
只要好低劑量已經對人體好大影響
往往影響可能要10年 20年後先見到
例如孕婦吸入之後 下一代好大機會受影響

利申: biology PhD

呢d先叫名師

粒彈trap唔到好多，唔代表生成hydrogen嘅量會少咗，變相咪更危險?

piah

佢地就係想殺哂你地 仲唔明？

申請禁制令咪撚再比佢放啦

好撚恐怖

Dioxin 係一個class of compounds
可以有唔同結構
要送lab驗
問題唔係驗到有定無
係要驗到有幾多

豬咀可能擋到吸囉
你皮膚吸到幾多就唔知啦
佢佢可以長期留係環境 累積
呢個先係大問題

又或者寫化學教父都ok
香港補過佢既理科生應該多到數唔哂

禁制令啦屌

撐!! 樓主可否釋作英文再傳給GPhone向英美舉報。 我本人非常擔心這ㄧ代年輕人幾年後會有大量肺病問題 大家要推呀!!

係喎
我淨係記得林志玲...

咁大獲

絕對要

毒殺香港市民

我40 都黎緊，當年AL CHEM 拎A都係佢教

曱甴平 以化武 毒殺市民
曱甴車都唔洗出

高質

!!! 習近平，甴近平， 曱甴王

咁L大獲

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

解決提出問題既人

用printer碳粉蓋熄佢得唔得

佢地根本唔撚識淨係鳩射,你裝啲沙林毒氣入去班低智警犬一樣都係咁射

痴撚線

推，怪唔之得教育電視驗到佢冇乜cs，反而咁多山埃

申請禁制令囉
有人肯申請未

推呢個
咪撚推河妖

咁唔係叫催淚彈, 係山埃彈

生化武器

推呢d post啦屌

毒撚死人

中國製的會爆炸
呢句嘢真係歷久彌新

屌,我有朋友食煙食到就食咁樣，間唔中就抽搐...
cls拎化武搞市民

化武

好多人有肚屙跡象，有冇得解釋？

要搞搞佢，咁搞法遲早全港毒撚死哂

When burning magnesium plus water

但滅煙隊現時嘅處理方法都係用水
咁除咗水，仲有咩可以滅到

#208

但係用泥或沙會更有效？

Tui

cls公司

大陸賣比香港，肯定想香港警察多啲用，大陸賣武器不知幾爽，本身就係想殺人。

燃燒溫度達2000-3000度，基本上淋唔熄，因為咁高溫水會分解成氫氣同氧氣，會爆
如果你用缺氧法都冇用，因為有oxidizing agent,會提供氧氣
reaction一start基本，基本冇得停

依家要做嘅就係做外國文宣，話港共用致命化武對付平民，之後我哋就可以行動升級，用相應嘅武力反擊

千祈唔好將漂白水同酸eg 醋，HCl溝埋一齊

In K Kwong we trust

嘩佢教左咁多年㗎啦原來

吸過中國製既tg就知係毒好多 吸到入氣管係會覺得刺痛

手土

Push 頂上去

香港人，罷工！

要推

推
有冇平民方法可以滅到煙呀仲

no...
而家係講d煙scattering
即係你係日頭望d煙會偏藍色
原理同天空係藍色一樣

直升機粉係完全另一回事

push 比更多人見到！！！！！！

毅進仔應該唔識佢

黑警會同你講，讀咁多書有乜用，咪又係曱甴

二噁英真係好毒,隨便搵搵都知咩事
塞維索事件-1976年時，塞維索一家化學工廠的三氯酚反應器因為冷卻水不足，使外側的蒸汽渦輪將反應器的升溫至攝氏300度，導致反應失控，大量戴奧辛及其他有毒物洩出。附近土地受到嚴重污染，隨後有大量動物死亡，居民也陸續發生各種病變，即為塞維索事件。

推 唔該晒巴打

係想殺人唔止鎮壓或驅散

即刻停用中國制催淚彈

推呀屌

文宣！！！

幫手推

屌你老母又唔撚比戴防具出街

我2000年會考隻A都係靠佢

班撚屌會讀書就唔使做低賤狗垃圾屎啦

係呀話緊你呀mon po 狗

係 皮膚係身邊最大器官 而家入秋要著長衫長褲啦
好好保護身體

根本就係想暗裡滅口

住旺區 成日成家食到
小弟要開始寫定遺文了
有咩事手足們 記住發大

dioxin 係高於450度會好易產生，大約係850度會冇咁容易產生，所以焚化爐燒垃圾時都要控制個火係大於850度以防dioxin產生，但現實情況係催淚彈個溫度會係450度到850度呢個range 。屌你老味黑警死全家，根本就用緊化武。

K Kwong
當年現代理科三寶

屌 我係咪要死喇

我1997會考

警察害死年青人!

剩係個溫度應該遠超國際標準

【有關CS呢隻全球禁係戰場用嘅化武】
多謝各位大佬，我篇文章幾人個鐘就 contact 咗20幾萬人。包括黄藍政見人士。

我 K. Kwong 呢D行山佬/化學佬/lT佬/影相佬講嘅嘢只係想點醒放烟者就住嚟用 CS， 因為D CS residue 係會 fat-soluble 同 long lasting。 用完你自己D皮膚都吸返，男女都可能 exposed to carcinogens, madam 有可能 miscarriage。

同我愛唔愛國冇關，亦同我愛唔愛警察冇關(我亦有好多大學畢業白衫 popo 學生，我都想佢知 CS 嘅危險)。我係支持一國兩制嘅地球人，支持環保，支持對話。反對冇必要嘅 suffering。

大家討論咋，咪再炸我呀！

Source: K Kwong Facebook page

用鹽樽?

前線唔好硬踫